JRPG黎講，閃軌 定 女神異聞錄５好玩？

緊係P5啦
軌跡系列越做越差

閃軌太多角色
搞到每個角色都寫得好淺白

DQ

垃圾軌

軌跡無一作贏過persona系列

p5歌都贏幾條街

兩個系列我都鍾意
但無可厚非 軌跡系列 真係羸唔到 persona系列
連DQ11 咁基本既皇道JRPG 都輕鬆羸閃軌

dq 11 皇道漫畫劇情 都係精彩d

借po我想問下,
閃軌2 黎恩未2年級既
點解閃軌3 黎恩3年級但係佢d同學走曬換左一批新同學?
利申:岩岩爆左2 , 未買3

btw 閃軌同p5 我都唔鐘意d女同學走去溝老師, 有冇同好

2年制 閃2黎恩1年級 柒班其他人提早畢業 閃3黎恩做老師 果班係佢學生

無三年班, 兩年制既(無記錯的話)
做左教官去插班女學生

咁未冇啲熟女角色溝lo

我既老師

有個壞消息 同 好消息

壞消息 係 無熟女御姐比你溝

好消息 係 你上司係霸氣女校長

唔岩channel
玩左dq11,到左十幾個鐘都係頂唔順
好撚悶,同埋卡通成咁,仲有頂唔順全程冇語音仲有男主係啞既
雖然一早知dq係咁,但感覺佢好多野都好old school
已經out哂

F社細廠，盡咗力㗎喇

閃軌4 集既模式都一樣
玩玩下覺得作業感好重
太多細支線

因為你冇勇者既特質

閃軌真的爛

p5 就咁bgm歌都已經上神枱

冇得同p5鬥 冇得同p5鬥 冇得同p5鬥

其實P4開始已經上左神枱 , 只係P5 係PS4平台再將佢發揚光大
只要有 目黑將司 作曲 , 穩羸

其實仲有

p5歌手 英文歌 運鬼佬市場都食埋

dq系列真係童年回憶 個陣小學日玩夜玩

係 1 2 3 真係好玩
要係個大海中心搵d線索 搵到死
死左d物品又冇晒 行一大段路先有補血
越後就係睇劇情
5 6 8個劇情幾好 個大波妹魔法師真係j死人

希望隻創軌生性番少少

我就唔咁大期望啦
3條線同時進行

我最鐘意係9

軌跡黎講。我覺得舊個d 仲好玩
好似空軌咁。有番咁上下難 有劇情
音樂都唔錯
閃軌真心唔夠舊個d 黎
就咁普通玩下都唔錯既。

P5 會令你玩到唔覺得過左咁耐時間
我覺得係Rpg既極致
打機既都應該試吓買黎玩

睇過動畫覺得唔多岩睇
game會唔會都係咁

你講軌跡定P5先?
用WIKI答你
"《女神異聞錄5》被評論家評為有史以來最偉大的角色扮演遊戲之一"

P5天下第一 , 真係唔係吹出黎
題材夠貼地

因為劇情好?
我見好似校園劇好多溝女咁

不妨睇下

P5動畫唔駛睇。做得差
隻game 買左唔會後悔
我比左百幾個鐘佢

DQ11太過皇道, 爆完表關就冇咩心機玩埋後續
DQ風格真係唔多啱口味, 好似達爾大冒險會出GAME,
反而期待達爾

閃軌主要拖得太長, 縮番兩集會好D,
戰鬥系統反而最鍾意閃, 但導力器出太多屈機珠搞到隻GAME難度失衡,
零碧嗰種最好

個人都幾鍾意軌跡D囡囡, 因為哩個原因會再繼續追落去

同埋閃軌2都尻尻地
燒左人地個市場就割蓆果到真係懷疑小學生寫出黎

bro 咁閃4有冇熟女御姐可以溝
定係閃4都係用返閃3 d女

閃4新舊七+會長+阿妹都溝得

老師+女僕派
p5個老師2個屬性都有, 仲正

閃軌 紫電+霸氣女校長
御姐無得輸

ATLUS嘅P5R無得輸 軌跡系列唔係唔好 只係對手太強

我個人喜好鐘意閃3,4 多過閃1,2
閃1,2真係得班女女打得，男既。。。攻又唔夠高，又難用
閃3,4先拎返個平衡，男女都各又各好用既地方

我鐘意男又用下女又用下既
仆街，都唔知點解閃2都會玩到兩次，一次死一次離別

唔洗爭
真女主明明係克洛

點解要搵款糞作同p5比

P3已經好正，特別係隻ED

咁冇得鬥
一定女神贏
玩得軌跡既都係追埋個劇情啫

閃軌d囡囡真係幾正
好似睇緊後宮屈機動畫咁

人設故事音樂無樣贏wow

空軌玩到依家但我都係要講，閃軌=機戰溝galgame，完全唔似一部英雄嘅傳說

軌跡開始都係咁啦
同埋而家集集都叫軌跡

dq最鍾意5天空花嫁，同6幻之大地

點會拎軌跡呢啲二線頭同P系呢啲上左一線或者DQ呢啲真一線鬥

因為想分做軌跡系列 但又唔捨得英雄傳說個名

P3 ed真心係p系列ed入面最神

閃軌 2000年代既畫面同GAMEPLAY
今時今日擺上黎
唔係FANS追開劇情都唔玩啦

開發人數同開發資金後者起碼幾倍以上

睇過p5 d ui
班人係咪玩開塗鴉, d紅黑圖真係好靚

呢個系列美術一向頂班

冇得賣多邊形，賣美術一樣可以叫頂班畫質

閃軌係要對佢有真愛先玩，不過本身係一間細公司，社長已經盡咗力，或者我哋可以期待創軌嘅出現

零碧同p5有得比吓
閃軌 no chance, 伊蘇8都仲有機

零好玩咩
玩完冇咩印像
好普通既一隻平鋪作,城鎮得一個,冇咩特別劇情

呢個話題有得討論既咩？

英雄傳說為例由碧軌後已經唔存在

零碧當一隻我覺得係軌跡系列最高峰

零只係舖排劇情, 碧係大爆發, 最熱血既一集軌跡

因為好多嘢可以做
上至砌p打王溝女，下至睇書落pub篤波
要分配好時間

P5 +1

中流砥柱型rpg

勝在出得夠密，鍾意玩rpg鬧game荒果陣，有套連續劇形式既hea game過下日晨咁，唔係年年都2017咁日系rpg大爆發咁值得回味咁鳩難忘既，2012到2016，jrpg果陣淨到仆街，to?系列都仆街果陣，想玩係得falcom咁穩定有得出，而且2018，19其實都少，係專講緊jrpg

我唔明做咩要拎黎比，連登仔成鳩日比黎比去咪又係大陸血脈果隻拎唔到第一就係垃圾既心態

p系列個製作週期係講緊7，8年，係jrpg既頭牌，好似去高級餐廳度個主菜咁，食完可能仲會記一世，好撚好食但唔係成時有得食

軌跡系列就好似樓下間茶記既1至5中午輪餐咁，係一年四季，個個禮拜，佢話有變化但都係果間廚房出，食材又唔係靚，但勝在水準穩定地唔高唔低，偶然會有d蔗渣價錢燒鵝脾咁既味道，食開有感情，飯堂咁撚樣既地方

我知實有人話game係一樣既價錢，但係老實講，你真係打開機，真係鍾意打機，game價係好撚其次，用黎等果個時間成本，先至係主要

Popo軌跡，沒有這個必要

軌跡個導力系統一玩玩左十幾年
個世界觀唔轉佢都係用呢種

玩完零碧，對香港popo更加恨之入骨

crossbell d 警察先係我心目中警察既真正印象

啱呀而家仲專注於jrpg嘅遊戲公司真係越來越少，個人對閃軌一就算畫面唔靚，但係音樂同埋校園生活令我印象好深刻，尤其係喺校園幫完學生老師之後再同朋友消磨時間，呢啲嘢明明好普通但係玩嘅時候會覺得好舒服，同意你將軌跡系列比喻成茶記。

搞緊克獨嘅黑警

爛好人版徐步高光復克州

falcom fans，所有game都玩足
但好難先會拎呢兩隻game黎比啊
閃軌就好似D 日式輕小說咁，一年出一本
唔係好好睇 但叫keep住有野睇，你追開自然就會想睇埋個尾咁解

而家d 新型jrpg開始玩一種
集中係一點發生既故事,一個城市就觸發哂全部故事
唔似以前個種通常係行哂全個地球,去哂全部城,村咁

軌跡 = 後宮輕小說
p5 = lord of the ring

其實都唔密 只係斬件出 成間公司得60個人左右 好難先到keep一年一作(包埋其他系列)

空之軌跡 1 同2 好正喎！

其實F社都叫賺到錢
點解仲係咁細規模

搵唔到大錢，野心唔大

即係佢年年十幾萬以前

現在好果年有30幾萬

如果佢要彈起，即係講緊停幾年，成間allin落一隻game度，仆左就真係仆

所以我諗佢都係想咁陪足我地一世

依個問題 得會長先答到

F社唔係賺唔到大錢 見佢食蛋糕果陣就係賺到大錢嘅時間(幾年一次左右)
要比個原因 就應該係太保守 太安分

其實我覺得咁樣反而唔係問題

唔同人有唔同生活方式，公司亦都係一樣

實際上又有幾多間光榮

而彈出一間光榮之前，又死左幾多間野心勃勃既

大型超市係好
但小店士多都有佢既味道

而且f社果d賺大錢咪又係濕碎

佢allin一獲最少要有200萬以上首發銷量先叫ok，冇大水喉唔搏都正常

如果持續幾隻高質咁出到黎，有望做到遊戲界京阿尼，想咁行都唔奇

畫質上ps4已經睇住f社追得好辛苦終於睇得吓

又到PS5

邊個唔想賺到億億聲 都要睇返自己乜嘢規模先

其實畫質唔係主要睇game engine?
unreal4 係免費,用佢整係咪都可以整高畫質?

畫質我又唔係咁在意 反面D演出真係

聽講好多game界大人物都係由falcom出身

以前係 而家唔知 唔只GAME界 新海誠都係F社前員工

我都係嘅，只係上得ps4就唔可以太差
演出就

ys9開始識用動態捕捉，相信會越黎越好
而且會慳返好多人力

唔用ue4用sony副引擎應該係因為ue4佢地冇相關經驗要請多好多人同授權係提成既（做到保證去到一定銷路先可以寫合約定死價）

而sony除左個引擎唔駛錢，仲有技術支援佢地

講起YS9 我玩個陣有時會lag lag地
drop frame數既feel 仲係到諗F社呢個年代仲drop fps咁大獲

F社第一次整大場景 比次機會
創軌之後轉新引擎 唔知F社會用乜 又唔知要開發幾耐

閃3暗黑龍嗰到都係drop到痴線，我打boss彈埋game

唔講咁多
p5世界第一

啲人係咪話創軌cm似有用motion capture無好認真睇啲動作

睇落叫自然D CM咁短 好難判定

最早係dana個ps4動態主題已經用

ys9高場有用，d格劍生動好多架，但仍有大量重複用既動作，好似企係度叉住隻手咁，但細節都多左好多，應該唔係人手set出黎而係cap好一set

過場

而且唔好成日問做咩唔用ue4

ye4個免費授權只針對獨立發行商

而其他授權方式係收錢，提成既

或者俾一d唔需要用佢既公司就唔收錢如rockstar

P3一世推
由主題到歌再到ed都無得輸

歌嚟講P3=p5>=p4
頭盔返先 三者差別真係好細

樓主原來未玩過就開Po
建議你真係要試下
趁而家p5r仲帶一班人玩緊推緊Post
有交流分享下心得都玩得開心啲

算係有進步架喇, 龜速都好, F社每一集都有DD進步,
汎用型動作其他大作RPG都有用, 最深刻係P5杏輕微扭身嗰下小動作,
去到KOEI製既P5S都仲見到

係未玩過先開post問

Fing手 個身扭兩扭果下？
呢個動作成日見 不過幾可愛

p5同p5r已經唔同
P5r 難度低d 作業感低d 劇情豐富d
P5 成功感會大d
至於閃軌 我屌你老母大地圖 我屌你老母機械戰 完

軍官學校係兩年制
閃軌2係year 1 下學期 (大部份時間停學)
基本設定係除左黎恩之外其實冇一個係真心想讀軍校
內戰結束之後大家都搵到自己想行嘅路
所以閃2結局VII班解散, 黎恩轉去一班讀YEAR 2

閃3係黎恩畢左業去做老師

又新人第又舊人物，好撚多人
個人好驚多人物rpg,好煩，佢仲要成日轉珠

成個P系列
我最鍾意反而係 用左十幾年都仲用緊既
the poem of everyone's souls

空軌開個格局明明好靚好高，係無啦啦係王國/教會啲力量/陰謀盤算度，加啲學生入去再用啲學生黎帶主線，個格局即刻拉低晒。

閃軌一開始用學生做主角已經係一個錯結果好多嘢都不倫不類

好唔鐘意閃軌機戰

竟然拎軌跡同P5比好似連陪跑都冇資格

日本文化係咁 大部分主角都係青少年(學生為主)

個結社好似幻影旅團
btw 好似一個結社人都冇死過
打左咁耐都冇人死

死咗3個

空軌咪死左劍帝同懷斯曼
不過劍帝成日比F社拎出黎消費
可能寫死佢個陣冇諗過佢咁有人氣

萊維之後已經唔寫死人，全部都BBQ end

係囉
班友失敗左咁多次都仲好多陰謀咁款

萊維同剩女都算BBQ 係白面抵死

以結果論 結社無失敗過

動畫大師新海誠都係由Falcom出身

創作
大學畢業後於日本Falcom工作，製作同公司電子遊戲《卡卡布三部曲》《伊蘇II》等片頭影片的同時也一面製作著獨立製作的動畫。

From Wiki

閃3係加強版閃1
閃4係加強版閃2

玩左閃1，2真係建議玩埋3，4，軌跡劇情方面贏到其他jrpg既地方，真係得會見證住角色成長e點
其他驚唔係做唔到，而係好多時劇情上都一作就一批角色，好少jrpg好似閃軌咁，4集同一班人同一主角

劇情好唔好睇就好主觀，但至少我個人覺得上左船就值得玩到尾

空軌ok閃軌垃圾
不過一定係p5好玩

真係閃軌3開始玩到好攰，支線多，太多角色成日換裝好煩，不過都係誠意之作黎既

閃1玩一次返學就夠
閃3又嚟多次

鐘意正太艾略特多d

咁呢首係最經典嘅

個人認為零碧劇情好睇亦好玩過閃

閃3頭3章loop得太勁，啲救場為救而救

閃4 ok嘅，玩到最尾係幾high

父親因買錯騎神 而畀于孝子毆打

個個都讚p5淨音樂都屌打軌跡，但我想講軌跡bgm都唔差
Op既話閃1、2，ED就3、4
4果首愛の詩真心好聽

另外難度方面雖然閃軌戰鬥係極易玩，但我真心覺得軌跡最難玩係收集果堆人物筆記戰鬥筆記稍有不慎就會miss左然後收集唔齊但爆機果陣睇到齊哂又好有滿足感

利申：玩齊閃軌4作+p4p5，兩隻驚比較既話投p5一票

用空零碧嚟比都還好
閃真係差咗d

咁講既話p系列都有返學既

沒有這個必要！

同p5r一樣，真愛係明智，9艦提督個d全部係煙幕

我都唔知點解會買齊閃1-4既cd
如果boss戰既最難難度黎計(一週目)，閃軌就難過P5 , 特別係閃4 , 傻的嗎仲要連續戰

人物筆記戰鬥筆記。。。懶得去收集
但係npc既對話，有強迫症想睇哂

點解隻創軌仲係PS3級畫面

閃軌34ost 水準差左 閃2首姨媽都唔差
人物筆記其實只要同npc傾哂計就自然會收集哂

有時仲會留左d

空軌首星之在所經典

緊係p5啦閃軌咁垃圾，差啲碟都屈爛埋

黎恩白髮好型 疾風好爽

寧願玩返空零碧，玩閃軌會激到嘔血
玩得F社都係注重劇情，希望創軌好返小小

玩開軌跡真係情意結先繼續玩落去
閃軌一定唔算好 但又未至於好差
最唔鐘意就係開後宮太多 導致之後d劇情永遠唔會有正室確定（例如空軌）
人物又過多 搞到d角色發揮唔到 仲有就係劇情太多都係重覆充數 (例如救場果d)
相反p5真係新鮮感大好多 最起碼每個角色都有一定戲份同用處 存在感大好多
我相信假如閃軌出加強版 銷量一定唔夠p5r多

空軌先最好玩，閃軌如果唔係軌跡系列狗也不屌

反而覺得溝女個到閃軌做得好d

p5如果coop太快溝完條女之後, 再返去主線變左好似唔係你條女咁
最明顯就係杏
p5r 如果第三學期先coop 10仲明顯

閃軌會跟住主線條時間線去俾你溝女, 主線有時仲會跟你溝唔同女都d唔同起碼無左個種突兀感

利申: p5好玩d

事實上p5r呢種實質大型dlc係有啲爭議性

閃3得3條女溝得不知幾好，閃4又變返人渣恩
救場亂嚟真係無得救，沒有那個必要玩到爛晒，而家喺其他地方見到呢句都好想笑閃4我肯撚定係刻意唔出呢句

等睇煙花恩講沒有那個必要

伊蘇9都有呢句，唔知係咪特登

起碼F社最經典渣拳頭動作喺YS9度冇再出現, 已經係大大既進步
(閃1,2,3,4, YS8, 東迷, 渣拳頭玩左最少六集GAME )

玩得rpg玩家我諗大部份都係想劇情好為主
畫面 動作呢d你話技術未夠我仲可以容忍
但閃1~閃4出咁長時間 劇情由閃2比人屌完先肯加番劇情收番d伏筆 到我玩閃3打完條黑龍咁就完9左
把明就係做唔切內容
到閃4 又話大結局收尾 其實都係收唔哂伏筆
好似我岩岩咁講 人物出得太多 根本消化唔到
搞到又要出創軌黎延續d角色

全部玩哂
閃軌劇情由第三集開始大暴走，變咗機械人大戰
P5R完勝

咁社長都講到明閃4係軌跡全篇6成左右
未完到就一定

創軌都只係後半部新篇既大型序章

面對p5，而家DQ 都要行埋一邊
集百家大成
故事性 遊戲性 流暢度 美術 音樂
可以令鬼佬都轉玩JRpg一定係p5

社長係咪痴左線，出新作得唔得
一個世界觀出十幾隻
邊有rpg 試過，同班人
最慘個戰鬥系統都玩到爛

你可以叫佢遊戲界既marvel😎

由佢搵到隻騎神開始已經變左機械人大戰

1234 集都係接支線然後推主線...集集個模式都係咁上下....跟住故事又長 但又唔係特別驚喜...........死左既人又番生.........玩到心很累

閃1-4都玩哂，個人覺得閃1，2好悶，唔係好鐘意玩佢校園生活玩2集。閃3雖然都有校園生活，但起碼入局入得快，感覺精彩d。

p5我玩到鴨志田就棄左，可能佢唔太吸引到我。

軌跡系列真係情義結，如果冇玩之前應該唔會玩
利申：由空軌玩到閃軌

jrpg最後既希望係指p5,not軌跡

見倒哩個logo都會留意下係咩新作

閃4玩到覺得就算萊維復活都唔出奇

萊維復活就bad end 咁難得先可以用卡玲一齊

呃左兩次眼淚 搞到無哂feel

溝女e點真係閃軌做得好好多
唔合大家有無留意，閃4睇左アリサ頭1、2個絆事件後，劇情關係會令黎恩同佢尷尷尬尬咁，然後戰鬥結束後如果用佢地兩個打贏既話個收尾（sor for 1999，但有玩會明）都會唔同左

E種將支線劇情影響融入細節位既地方，我真心覺得幾正

f社細節野又真係做得好過其他廠

玩P5明明溝左杏但睇過場都覺得條女冧龍司多D

極大量既配角都個獨立造型真係得F社咁有心機造,
本校生同分校生個個都認到樣, 仲未計主要角色以外既親屬朋友

主角都可十艘跳啦
有修羅場，算係咁多

但係雖然佢畀你揀溝邊條女，不過設定上個正宮位根本就畀咗亞莉莎

冇個正宮個劇本好難寫落去

所以不嬲都係淨係溝亞莉莎

閃4得亞莉莎線係黎sir溝女，其他線都係啲女溝黎sir

淨係BGM
P5都贏你九條街啦

想問問,
做 CATHERINE FULL BODY 果陣好似講過,
P6 開始制作組會交俾新人接手?

希望佢今集用MOTION CAPTURE之後D過場演出好少少
之前大戰場景兩邊人慢動作跑步撞向對方笑到仆街

睇到我都想熄mon

睇角色成長一定係軌跡系列
劇情就Persona
軌跡世界觀其實真係唔錯，但有好多嘢都未解釋到
希望創之軌跡可以好地地，唔好重蹈閃軌覆轍

屌，諗落又真係
笑到仆街

勞拉仲要主動kiss黎恩仲要係未到結尾，尾二件絆事件已經咁

利申：推亞莉莎，鍾意勞拉同菲玩百合多d

班長玩全裸最好
閃1,2路人咁
閃3,4 d戲分多左好多

識得屌係屌莎拉

明明都kiss埋
點解冇得溝克蕾雅

要鬥高質一定係p5
但講對一班f社老玩家（或者係英雄傳說軌跡系列支持者）包括我黎講，軌跡系列既情意結一定深好多

因為趕住含鐵血賓周

就好似哩個TOPIC咁,
幾乎個個入到黎都屌閃軌,
但就閃軌引起左唔少話題討論,
成個POST大半都係講閃軌, 證明左情意結真係好深,
軌跡就係屌還屌, 要買既時候總要買

洗濕左個頭，番唔到轉頭
Btw,軌系列都有唔少優點，以f社限米煮限飯黎講已經好好

我玩過嘅game入面都係得軌跡同kh係出咁多集都仲講緊同一個故事 所以攞persona呢啲集集新故事嚟比都有啲唔fair

persona走去打少林功夫唱歌跳舞冇人理

persona同係同一世界觀，不過故事完全獨立

幾乎個個都讚P5, 咁我就做下反方引人屌

當初公佈話出P5S, 係接住P5既故事,
一直想玩下動作版persona, 我就緊係好興奮啦,
於是就玩P5R既日版同學妹共同度過150小時既甜蜜時光
P5R個爆機動畫全世界都屌既時候,
我就冇乜所謂, 反正都會玩續集既P5S,
點知後黎官方話P5S係P5原版既續集, 並唔係P5R,
我當然嚇一跳, 然後係咁屌, 咁我喺P5R玩嗰150粒鐘係乜黎,
學妹要掉入黑歷史?
定係之後會再出P5S武將傳加番學妹落去再由頭玩多次?
我已經開始不滿哩種銷售手法

雖然最後都買左P5S

真
咩支持玩家玩p系列：故事人設bgm遊戲性.....
咩支持玩家玩軌跡：愛

集集玩完都忍唔住有野想屌，屌到最後一句都係屌佢快d出新一集

閃軌有邊次唔係真香，個個屌住買

去到第閃4真係無心機玩落去住
仲停左係後半段既開頭

閃軌都拎嚟講

4反而ok23好難捱

救左出黎未？
Rpg驚通常一停就無心玩
我隻萊莎都係，為女而買，但真心覺得好撚悶

閃軌玩晒4集都唔會完全知道成個世界觀同故事 姐係迫你繼續追同補返之前啲軌系列
p5起碼玩完都叫完左一個故事 p5 for sure

2最垃圾

阿"邊個""邊個""邊個"出現返之後就停左

咁p5s你覺得值唔值得買
我等緊中文版

2淨係序章同間章Ok

鍾意ARPG既人一定會覺得好玩,
甚至會覺得P6轉哩隻系統都可以,
加入動作元素之餘又成功混入固有P5既戰鬥系統

但由P5R新入坑既人, 再玩P5S就會覺得劇情好有問題
學妹去左邊? 神隱左? 明智呢? 丸善又去左邊?

當然如果我早知P5R係唔接落P5S度的話,
我就唔會買P5R黎玩

P5 冇得輸

接P5仲好啦
P5S兩個新角完勝學妹/丸喜 (劇情同人物塑造上)

冇正宮仲悶左
寧願要個正宮,寫得好d
好似grandia咁
溝女式但中間劇情對白結局又唔會有咩大變化
又唔會因為做左女友大情節有咩唔同
一樣好似普通人咁交談
結局因為一路續集,又唔敢寫死到同一條女一齊左

閃軌正宮克諾
p5正宮明智

人中7都好大潛力 不過系統未完善

how about p4g

不過中意主角用日本刀,好撚型

空軌個陣啲戰鬥劇情熱血好多 閃軌都唔知做乜鳩

我玩左兩年先爆隻2 成日玩到恰眼訓

打萊維個BGM聽到起雞皮

約書亞同萊維都型到仆街

金之意志 銀之翼

Btw,其實軌跡系列既音樂一d都唔輸蝕
每集ost都有收藏

閃軌劇情其實真係好一般

故仔黎講零碧真係好好

閃軌有樣野做得好既係舊角出場唔太唐突，好多真係要佢地出場先出，同埋估唔到細皇子會加入噬蛇

二頭身人仔嚟講Falcom都算世界級

空軌，旅行救世界
零軌，保護蘿莉
閃軌， 俾女溝，順便救世界

克洛斯貝爾個都市背景同香港幾似玩落有種親切感
羅伊德真係最理想既警察形象但理想與現實
至於閃軌整體故事不過不失啦，角色塑造得最成功既就係黎恩閃軌就係黎恩成長記
至於塑造最差就一定係克洛，太反覆可以由同伴變恐怖分子再變返同伴，最後復活無事都仲得

克洛彈出彈入

閃軌啲劇情真係好垃圾

玩完閃1係唔會覺得7班同克洛感情咁深

等睇創軌開波克洛唔使坐監

用煙花end做true end係最好，塵歸塵，土歸土

第一句絕對認同，我到依家都唔明
閃軌條主軸劇情其實唔差，不過呢d奇怪位加加埋埋就搞到劇情好垃圾

就咁 銀之意志

其實講就講煙花 實際上無自爆到 只係自我流放

軌跡系列最高演出

唔好問黎恩借錢
D息死左都仲要還

閃軌個玩法一成不變，畫面又差，同p5真係差幾十條街

利申:閃1至3白金，閃4買完無玩過

閃軌最值得玩既閃4反而唔玩係咩玩法
等埋創軌一次過麼

打完3集已經打到厭晒，完全無動力去開隻閃4

閃4好多舊人 有玩空零碧既應該會中意
反正都買咗 起碼玩咗個序章佢啦我記得序章有KeA

黎sir暴走後，佢班後宮鳩叫無用
唯有學長粒銀仔打動到

你話係咪真愛

咪係，唔覺得佢地有乜羈絆可言你話黎恩係gay我都明，如果唔係點會日日j佢男神克洛

緊係P5啦
閃軌垃圾來
要玩就空之軌跡+零之軌跡+碧之軌跡

啱呀
拎A系列最垃圾果隻同B系列最好果隻去比
根本唔公平

神

制作組就唔知，但制作人就唔會再係橋野桂，P6已交比繼任者

而橋野桂就開設Studio Zero , 從零開始，但都仲係Atlus
Studio Zero並非由新人組成，而是一群參與開發過《女神異聞錄》資深遊戲人重尋初心、自我挑戰的產物。成員除了橋野桂本人以外，還有他的長期合作夥伴，美術負責人副島城紀和音樂負責人目黑將司。

Atlus要挑戰奇幻RPG
目標係成為Atlus第三支台柱

所以值得期待Atlus流派既奇幻RPG

同p5比就一定冇得比
但零碧有時間真係可以一戰
crossbell背景有d似香港有少少代入感
而且零碧劇情真心ok但兩集真係要連住玩
因為零係做鋪排 去到碧再一堆劇情爆出黎
4月有remake出

閃個背景寫故事其實一定好寫過零碧
但寫到屎一樣

零碧既比較對像係差唔多時期出既P4G比較公道D,
大家都係手提GAME, 雖然一隻係PSP, 一隻係VITA

空軌既比較對像就係P3P

咁樣比較起上黎大家都係55波鬥邊一邊FANS多

老實講, 有一點對閃軌係相當不滿,
就係敵人嚴重降格

碧軌聖女戰係數一數二難打, 係靠高回避羅伊德引聖女去牆角二人世界,
然後料理戰術先打得贏, 堂堂正正同佢打係好難贏

但閃三聖女隨便打就可以長期跪地任人輪, 即使係最高難度

赤色星座喺碧軌度係不負最強獵兵團之名,
每次見佢出擊都有壓迫感, 出擊絕不留手屍橫遍野,
第一次玩到去第三章尾, 第四章既時候, 就好似港大理大攻防戰咁震撼,
赤色星座就係POPO既位置, 而守備隊同克警就係示威者

但去到閃...... 分校生都贏唔到

空軌第二集正過1十倍都有
好正既2集

正!
唔知新人有無機會超越到 P5 呢,
難度相當高

你見r就係新team整出黎
佢地明顯唔想點挑戰前輩嘅作品

我諗佢地最多都係係p5個架構下發展

鴨志田先係第一個老殿咋喎

p5太神，軌跡就越做越差
空軌
零軌碧軌都
閃軌唔掂主要係個主角難頂
閃軌4到依家都未爆機

就係玩左閃1,2 局住玩埋3,4 先咁大反應

係"偉大RPG"面前，其實真係超大壓力

隻GAME 精髓係日常生活
鴨志田 都未開始正式玩到日常內容

P5

P系列好難過到P4G喇

p5 唔計r 之後就係4g

空軌都叫可以一戰
點解會拎閃軌黎比

P5R=P4G>P5>P4

不同意 p5r超越唔到p5
5r個結局好差

閃軌好玩。

女神異聞戰鬥太戇鳩。跟本迫住你用佢果套相剋系統，最終係走唔出設計師個框。

p4系列不論日常校園角色互動定係主線懸疑
我點諗都覺得超p5系列2班

我鍾意P5 D女多D

但角色設定p5都超p4班

真女神轉生3都係神作

你玩埋4會對黎恩大大改觀
黎恩可以話係軌跡三代主角（sorry唔包凱文）寫得最多既角色（用成4集寫佢既成長）

都改變唔到對黎sir無乜好感嘅事實

食女仲癲過羅SIR

P3去左邊

我贏咗你就係我嘅人

估唔到真正實踐呢句嘅係黎sir

仲有唔夠羅sir打就call騎神/ 圍毆，冇d體育精神

搞清楚啲係黎sir開鬼之力嚇到克警同莉夏瀨屎 call騎神係打爆部電腦

當年p4唔計跳舞音驚，劇情續作果隻格驚都出左兩作，一作無g既角色另一隻有
所以p5好大可能用返e招

好撚想知創軌會唔會又講跨越牆壁
句野真心好型，但黎恩講就有d尷咁
羅伊特都話算係主動捲入件事，黎恩根本只係天選之人然後比人當狗咁撚足三集半最後反擊

等黎sir溝埋萌主，無咩係打一炮解決唔到問題，如果有就2Q

講起e樣，Feel撚到想洗白噬身之蛇
話佢地有苦衷之類

A9VG：《閃之軌跡》中關於黎恩身邊的女性選擇權是交給了玩家，但從今後的劇情發展考慮，會不會有一個官方設定好的結論?

近藤：有很多玩家也提到這個問題。至少在《創之軌跡》當中，若玩家擁有《閃之軌跡4》的存檔，遊戲會以在該存檔中玩家選擇的伴侶優先。

莎拉I am coming

falcom 玩返卡卡布三部曲算啦

緊係克洛啦

食屎啦Falcom

軌跡系列啲屬性比你食左?

為咗白金loop咗十幾次都唔記得咗最後揀係邊個

孤身一人

希望比返個CP比蕾恩/玲

CP

千人斬不鳥

好仆街

次次打贏，對方就會話呢樣野唔重要，俾你都得/冇咗都得/反而幫咗佢/佢計算之中
次次危機都知道實有救兵

以前軌跡要累積珠堆高級魔法
個個既導力器線路都唔同變化多啲
而家一啪粒勁珠就用到強力魔法

閃2煌魔城連續幾層都係咁
笑到癲

次次打贏
對面都係話未出全力
然後冇呢個必要式救場
無限loop到王

第三層理所當然要救，第一層都算，第二層西風兩蛋散使唔使救啊

拎閃軌同P5比簡直係侮辱

背景設定一味拖, 玩左咁多集都唔知結社班友做乜鳩, 失敗
仲有d濕鳩救場同埋刻意到令人尷尬o既突入宣言(七班乜乜乜o個D, 雖然以前都有但起碼唔會成日都講), 失敗
最重要係單集故事都處理唔好(特別係閃2), 一隻rpg個故事寫唔好基本上已經死左九成, 失敗之中o既失敗

仲有遊戲OP質素下降, 同埋音樂我都覺得差左(主觀意見).
可能有D吹毛求疵, 不過鬼叫你以前成件精緻藝術品咁.
拎空/零碧鬥p5可能有得鬥下o既, 起碼我會揀空/零碧, 但閃軌就算吧啦

推post

推

閃軌為左加d gal game元素，搞到勁長勁拖，仲要集集都佔好長時間，真係主線劇情嗰part除時一半都無，而且個主線睇序章同結尾就得，中間d劇情大部分都係廢既（e.g.閃2周圍走嗰d,前面每一節個套路都一樣，敵人仲要硬膠膠企係度比黎sir call騎神）

同埋以前個配珠系統好玩d,唔同路加唔同珠有唔同魔法，真係會配，而家係開晒窿就直接塞d又加能力又有勁魔法既珠，廢珠你根本望都廢事，亦係見窿就塞，無配珠可言，連佢好玩既系統都愈黎愈差，s招以前最記得有唔同範圍，而家後面個個都一大圈或者全體

其實結社真係做乜?
係咪都係傳統魔王咁款,統一世界之類

我印象就係live day1講R live day2 講埋S
第一次S既PV你見唔到學妹其實都知分開左黎賣
你屌果樣應該就係你無睇清楚

不過你講得岩 留名玩多次

其實P5R呢個系列同真女神轉生有無關係？

利申：淨係識細個睇Coco嗰套真女神轉生漫畫 主角用槍射隻狗出黎同人打 好似pokemon咁

正統作其實係真女神轉生
P系列只係真女神轉生既分支
但而家妹仔大個主人婆

咁玩法係唔係都係射啲怪出黎打好似Pokemon咁？

創軌竟然對應VR
細日廠黎講佢都算係比較用心想追上最top果班既技術力既廠

畫面都未追上仲追vr

人手資金問題，畫面唔好預佢追得上。
不過可唔可以唔好咁嘅畫面都疾機呀

自從閃軌開始轉3d個gameplay就差左

vr好似係俾你溝女用

做好 motion capture先喇

唔洗
做好個劇本夠了

老老實實, F社GAME既比較對象通常都係大廠出既GAME
同樣被稱為中小企規模既GAME商出既GAME,
真係冇邊幾間品質上有F社咁穩定

應該好似同之前D VR餐廳合作咁同角色互動 然後再可以用VR玩魔法少女

唔知，咁多集都無講
閃軌最後睇好似想阻止世界崩壞咁？唔太記得係咪。
空軌到而家成十幾年仲o係到擠牙膏，乜都無交代之餘仲整多個異界之王出黎，離晒罩

七至寶，七柱都冇咩點講

欲知詳情，請購買創軌

含淚買

社長話依家大概進度係50-60%

好似閃軌咁出嘅話40%夠佢出二十集

買返嚟嘅日廠rpg只爆咗薩爾達

大家似乎遺忘左零軌個個醫生boss

其實閃4都透露左少少，
佢地個世界入面啲人係離開唔到塞姆利亞大陸

講緊結社死過乜人